<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: стартап | PoetOfCode' Blog]]></title>
  <link href="http://poetofcode.ru/blog/categories/startap/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://poetofcode.ru/"/>
  <updated>2015-03-15T14:27:55+04:00</updated>
  <id>http://poetofcode.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[PoetOfCode]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Манифест стартапера]]></title>
    <link href="http://poetofcode.ru/blog/2015/01/30/manifiest-startapiera/"/>
    <updated>2015-01-30T13:27:13+04:00</updated>
    <id>http://poetofcode.ru/blog/2015/01/30/manifiest-startapiera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="color: gray; font-style: italic;">В последнее время читал много всякого материала по теме создании стартапов и решил выделить для себя некоторые пункты, которые показались значимыми.</p>


<p><img src="/images/startup.jpg" alt="A startup" /></p>

<blockquote><p>Для себя</p></blockquote>

<p>Идея должна решать задачу самого стартапера. Это необходимо для лучшего понимания потребностей пользователя.</p>

<blockquote><p>Настоящий интерес к идее</p></blockquote>

<p>Работа над стартапом &ndash; долгий и трудоёмкий процесс и он может быть закончен только в том случае, если идея будет достаточно интересной, и авторы не потеряют интерес к работе на пол пути.</p>

<blockquote><p>Продукт &ndash; чёткий механизм</p></blockquote>

<p>Продукт должен определять однозначные юзкейсы своего использования. Люди не должны быть сбиты с толку на каком-либо шаге и, напротив, продукт должен способствовать людям беспрепятственно выполнять свои задачи.</p>

<blockquote><p>Ощущение выгоды без обязательств</p></blockquote>

<p>У пользователя должно возникать чувство явной пользы для себя от использования продукта. Хорошим мотиватором для первого знакомства с продуктом являются примитивные искушения: секс, деньги, желание потроллить кого-нибудь или обмануть. И продкт должен &ldquo;поддаваться&rdquo; этому, позволить пользователю почувствовать себя хозяином положения.</p>

<blockquote><p>Железное качество реализации основ</p></blockquote>

<p>Необходимо определиться с главными сценариями в продукте и реализовать их на высшем уровне качества, обеспечить их стабильную работу. Отсюда следует вывод, что технологии и код в реализации хорошей идеи важнее внешнего оформления на старте. Детали дизайна и прочие мелкие доработки могут быть продуманы лучше и доведены до ума позднее.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
