<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: МакРоберт | PoetOfCode' Blog]]></title>
  <link href="http://poetofcode.ru/blog/categories/makrobiert/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://poetofcode.ru/"/>
  <updated>2015-03-15T14:27:55+04:00</updated>
  <id>http://poetofcode.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[PoetOfCode]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Маленькие шаги и выигрыш в лотерею]]></title>
    <link href="http://poetofcode.ru/blog/2014/05/21/malien%27kiie-shaghi-i-vyighrysh-v-lotierieiu/"/>
    <updated>2014-05-21T19:35:20+04:00</updated>
    <id>http://poetofcode.ru/blog/2014/05/21/malien'kiie-shaghi-i-vyighrysh-v-lotierieiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодняшняя заметка будет состоять из двух небольших частей. Сначала флуд, а потом немного про дела.</p>

<p><strong> #1.Флуд </strong>
Один умный и здоровый мужик, культурист Стюарт МакРоберт сказал как-то раз:</p>

<blockquote><p>Победа достигается лишь маленькими шагами, все что быстрее &ndash; выигрыш в лотерею</p></blockquote>

<p>Вообще-то это простое правило и оно кажется очевидным. Но я его постоянно нарушаю. Почему? Потому что для его соблюдения нужно быть постоянным в своих намерениях стремлениях и тому подобным начинаниям. А я не такой. И у многих видимо этого нет. Но это правило <strong>работает</strong>. Оно работает в спорте, обучении, программировании и во всех других деятельностях.</p>

<p>Вообще, культуристам с мозгами можно верить когда дело касается таких вот выводов: они доказали, что у них есть терпение и выдержка. Сразу без подготовки штангу в 180кг так просто не поднимешь. Так что этот чел не врет, я ему верю.</p>

<p><strong> #2.Дела </strong>
Мы тут с приятелем задумали сделать еще одно отличное приложение в вебе&hellip; Назовем его сайтом для удобства. Вообще-то у нас большие планы. Но мы из тех программистов, которые сами реализуют задуманное и мы понимаем, что это довольно тяжелый труд и куча потраченного времени.</p>

<p>Вкратце расскажу о тактике, выбранной для запила проекта на данный момент. В конкретно этом проекте было принято решения разработать собственную библиотеку для построения интерфейса.</p>

<p><strong> Ключевые идеи библиотеки: </strong></p>

<ul>
<li>Flat</li>
<li>Гибкая сетка</li>
<li>Отсутствие модальных компонентов</li>
<li>Единый слой для всех элементов (=> отсутствие параллакс-эффекта)</li>
</ul>


<p>Мне сейчас не очень понятно, как добиться гибкости сетки. Мне вообще не очень понятно как они строятся. Из этого следуют планы на ближайшее время: проработать материал по построению сеток. Было бы неплохо изучить материал и сверстать несколько тестовых экранов приложения. Скорее всего следующий пост будет об этом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
