<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: итоги | PoetOfCode' Blog]]></title>
  <link href="http://poetofcode.ru/blog/categories/itoghi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://poetofcode.ru/"/>
  <updated>2015-03-15T14:27:55+04:00</updated>
  <id>http://poetofcode.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[PoetOfCode]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Четырнадцатый многому научил]]></title>
    <link href="http://poetofcode.ru/blog/2014/12/27/chietyrnadtsatyi-mnoghomu-nauchil/"/>
    <updated>2014-12-27T14:30:00+04:00</updated>
    <id>http://poetofcode.ru/blog/2014/12/27/chietyrnadtsatyi-mnoghomu-nauchil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Близиться Новый Год, старый потихоньку отмирает, не лишним будет подвести итоги и немного &ldquo;посветить фонариком&rdquo; в будущее.</p>

<p><p style="text-align: center; clear: both;">
<img src="http://poetofcode.ru/images/xmas.gif" alt="XMAS"/>
<p></p>

<p>Есть несколько разных мыслей, которые я не хотел бы забывать в будущем, так как скорее всего они ещё пригодятся, подобно тому как пароли от сайтов, на которые ты заходишь всего лишь пару раз в год.</p>

<p>Начнём с общих и &ldquo;жизненных&rdquo;.</p>

<h3>В чём вообще суть вещей?</h3>

<p>За этот год я понял, что когда что-то непонятно &ndash; надо задавать вопросы. Правильно заданный вопрос &ndash; это уже половина ответа. Причём они должны быть максимально конкретными. Тогда, если быть честным в ответах, то можно разрешить сильно запутанную ситуацию и тем самым успокоить себя.</p>

<p>Но иногда конкретный вопрос не получается сформулировать сразу.</p>

<p>Раньше я этого не знал и всё время пытался игнорировать момент диалога с самим собой и приступать сразу к делу. К примеру, думал так: &ldquo;надо жить правильно, надоело уже жить неправильно &ndash; заниматься спортом, пить кефир на ночь, прочитать уже ту умную книгу по истории древних цивилизаций и вообще&hellip;&rdquo;</p>

<p>Но вопрос, которым я озадачился в этом году нехотя, не сразу, но сформировался сам в бэкграунде жизни: &ldquo;Зачем всё это вообще нужно? Какова цель правильной или неправильной жизни?&rdquo;</p>

<p>Не буду тянуть с ответом и кратко отвечу: мы здесь не по какому-то глубинному замыслу, нам просто отведено некоторое небольшое время и наша задача &ndash; его как-то потратить. На какие-нибудь дела, допустим. По большому счёту неважно на какие.</p>

<h3>Щекотливый момент: что мешает жить, не парясь?</h3>

<p>Почему-то человеческий мозг всегда стремиться всё упорядочить, придать вещам больше конкретики. Тогда его мозг успокаивается и испытывает приятное чувство законченности.</p>

<p>И наоборот &ndash; &ldquo;подвешенные&rdquo; в воздухе вопросы, которые почему-то встают вновь и вновь оскорбляют и утомляют мозг. В результате мы стараемся от них уклоняться, мухлюем.</p>

<p>Это, например, проявляется тогда, когда мы не можем устаканить свою жизнь, навести в ней железный порядок. Вот вроде в понедельник ты встаешь с хорошим настроением, ты полон сил, а идеи, которые возникают в голове будто какой-то наркоманский укол штырят тебя не по-детски. Ты говоришь себе внутренне: &ldquo;Ну всё, держись мир, ты ещё никогда не испытывал того, что испытаешь теперь&hellip;со мной!&rdquo;</p>

<p>А через некоторое время ты точно с такой же уверенностью пытаешься наскрести в своей душе какие-нибудь крошки позитива. И их едва хватает на то, чтобы пережить депрессию и не натворить чего-нибудь антигуманного.</p>

<p>Так вот &ndash; в этом году я стал потихоньку принимать мысль, что человека нельзя и не нужно менять. К примеру, вот эту маятниковость. Это заложено в нашу природу и нас будет колбасить до конца дней.</p>

<p>Маленький побочный вывод: утверждение &ldquo;измени своё отношение к жизни&rdquo; не работает. Я миллион раз это делал, этот бред сходит уже на утро, как лёгкое похмелье.</p>

<h3>Пару слов о терминаторстве</h3>

<p>Под этим словом я понимаю упорство в чем-то и единую линию во всём.</p>

<p>Иногда все-таки работают тупые методы самовнушения. Не надо, однако, их переоценивать &ndash; они недолговечны и даже вобщем-то бессмысленны, хотя бы из той предпосылки, что суть вещей &ndash; потратить отведённое время, занимаясь чем-нибудь, откуда следует вывод, что смысл не в конечной цели, а в процессе. А терминаторство акцентирует на цели, скажем: &ldquo;теперь я буду работать день и ночь и мне не нужны никакие мирские мелкие радости&rdquo;. Этим ты как бы говоришь: &ldquo;моя цель &ndash; перемотать свою жизнь в самый конец, умереть и тем самым отмучиться&rdquo;. Реализовать это в жизни не выйдет, потому что это не твоя цель, а просто лукавство.</p>

<h3>Признание самому себе</h3>

<p>В этом году также я выделил два типа вещей, которые мне нравятся, ради которых мне хотелось бы жить и не хотелось бы умирать: мне нравятся обычные материальные удовольствия, часто простые, не связанные с большими финансовыми тратами, но в остальное время мозг наоборот тянется к &ldquo;высокому&rdquo; &ndash; к творчеству людей в разных проявлениях. Если бы я нагло соврал сейчас, то сказал бы, что мне нравится только творчество.</p>

<p>Я думаю, что подавляющее большинство людей в этом похожи и я постоянно нахожу этому подтверждения.</p>

<h3>Информационная стрижка &ldquo;налысо&rdquo;</h3>

<p>Я заметил, что чем больше у тебя ума, тем более пагубное влияние интернет оказывает на твоё время и душевное спокойствие. Менее творчески развитым людям интернет доставляет меньше хлопот: они если и залипают в нём, то не так сильно, не с головой.</p>

<p>Я пришёл к однозначному выводу, что бесконтрольный интернет &ndash; зло для творческих людей. Почему? Интернет в том виде, в котором мы видим его &ndash; подстёгивает на многочисленные переключения контекста, что приводит в свою очередь к синдрому информационной заспамленности и параличу идей. А это портит настроение&hellip;на нормализацию которого уходит время.</p>

<p>Вот такая странная, невидимая на первый взгляд, дьявольская цепочка.</p>

<h3>Необходимая в жизни вещь &ndash; чтение одного источника</h3>

<p>Так как сейчас чтение уже не связано так сильно с книгами, а технологии добавили в этот мир разные способы чтения, то тут я акцентирую лишь на важности читать с одного источника, не переключаясь ни на какие больше.</p>

<p>Несколько необходимых и мегаважных свойств у книг:</p>

<ul>
<li>они успокаивают, то есть вводят тебя в обычное невозбужденное состояние</li>
<li>информация усваивается значительно лучше, за счет концентрации внимания на предмете</li>
<li>после чтения объективно чувствуешь себя позитивнее и как бы духовно насыщеннее</li>
<li>в целом, позволяют взрослому человеку хоть чуть чуть поддерживать в одном направлении свой &ldquo;вектор нормальности&rdquo;, который так сильно перекашивает сразу после наступления момента взросления</li>
</ul>


<h3>Остальные темы</h3>

<p>Пожалуй, в следующем посте расскажу про выводы относительно более конкретных вопросов, касаемо ведения дел: стратегии бизнеса, маркетинг, тренды и т.д</p>

<p><hr>
<strong> Писалось под музыку: </strong>
<object width="550" height="42"><param name="movie" value="http://embed.pleer.com/track?id=B4m3a4B4h6ttmB6dz"></param><embed src="http://embed.pleer.com/track?id=B4m3a4B4h6ttmB6dz" type="application/x-shockwave-flash" width="550" height="42"></embed></object> <br> <small>Прослушать или <a href="http://pleer.com/tracks/7749148vFV6" target="_blank">скачать Seether The Gift бесплатно</a> на <a href="http://pleer.com/" target="_blank">Простоплеер</a></small></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
