<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Джоэл Спольски | PoetOfCode' Blog]]></title>
  <link href="http://poetofcode.ru/blog/categories/dzhoel-spol'ski/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://poetofcode.ru/"/>
  <updated>2015-04-03T17:24:35+04:00</updated>
  <id>http://poetofcode.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[PoetOfCode]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Зачем открывать чёртов редактор]]></title>
    <link href="http://poetofcode.ru/blog/2015/03/15/zachiem-otkryvat-chiortov-riedaktor/"/>
    <updated>2015-03-15T13:02:30+04:00</updated>
    <id>http://poetofcode.ru/blog/2015/03/15/zachiem-otkryvat-chiortov-riedaktor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="color: #333; font-style: italic">
Я недавно прочитал один прикольный пост Джоэла Спольски. Он рассказывает о том, как двигаться вперед, делать прогресс в чём-либо. И это понимание очень полезно именно в нашем программерском деле.<br>

Приведу отрывок из поста, будет полезно возвращаться к нему в периоды послабления мотивации.
</p>




<!-- more -->




<div>
<p>Многие мои дни проходят так:</p>

<ol style="margin-left: 30px">
<li>Прихожу на работу.
<li>Проверяю почту, хожу по Интернету и т. д.
<li>Решаю, что можно пообедать, прежде чем браться за работу.
<li>Возвращаюсь с обеда.
<li>Проверяю почту, хожу по Интернету и т. д.
<li>Наконец, решаю, что пора начать работать.
<li>Проверяю почту, хожу по Интернету и т. д.
<li>Снова решаю, что теперь действительно пора начать работать.
<li>Запускаю чертов редактор.</li>
<li>Без передышки пишу код, пока не обнаруживаю, что уже полвосьмого вечера.</li>
</ol>

<p>По видимому, между этапами 8 и 9 есть какой то дефект, потому что мне
не всегда удается преодолеть находящуюся между ними пропасть. Самое
трудное для меня – это начать. Тело, находящееся в покое, стремится сохранять состояние покоя. В моем мозгу есть что то невероятно тяжелое,
из за чего его крайне трудно разогнать, но когда он разгонится до полной
скорости, поддерживать ее нетрудно. <...> 
</p>

<p>Может быть, в этом и лежит ключ к продуктивности: <span style="font-style: italic">надо просто начать</span>. Может быть, если программирование парами эффективно, то это
потому, что когда вы планируете со своим приятелем сеанс парного программирования, вы подстегиваете друг друга начать работу.
</p>

<p>Когда я был в Израиле парашютистом, один генерал произнес перед нами небольшую речь по поводу стратегии. Когда пехота ведет бой, сообщил
он нам, у нее может быть только одна стратегия: огонь и движение. Вы движетесь в сторону противника и одновременно ведете огонь из своего оружия. Ваш огонь вынуждает противника спрятать голову, поэтому он не может вести ответный огонь. (Это и имеет в виду солдат, когда кричит «прикрой меня». Это значит «стреляй в противника, чтобы он опустил голову
и не мог стрелять в меня, пока я буду перебегать улицу». И это действует.)
Движение позволяет захватить территорию и приблизиться к врагу, и тогда ваши выстрелы вернее поразят цель. Если вы не движетесь, то развитие событий станет определять противник, а это нехорошо. Если вы не ведете огонь, противник станет вести огонь по вам и уложит вас.
</p>

<p>Я надолго запомнил это. Я заметил, что почти каждый тип военной стратегии, от воздушного боя до больших морских маневров, основан на идее «огня и движения». Мне понадобилось еще 15 лет, чтобы понять, что по принципу «огня и движения» вы достигаете целей в жизни. Надо хоть немного продвигаться вперед, каждый день. Пусть ваш код кривой, с ошибками и никому не нужен. Если вы неуклонно движетесь вперед, совершенствуя код и исправляя ошибки, время на вашей стороне. Будьте осторожны, когда конкуренты открывают по вам огонь. Не хотят ли они просто заставить вас отвечать на их очереди, чтобы вы не смогли двигаться дальше?
</p>

<p><...></p>

<p>Для небольших компаний, таких как моя, «огонь и движение» означает две вещи. Вы должны привлечь время на свою сторону, вы должны ежедневно продвигаться вперед. Рано или поздно вы победите. Все, что мне удалось вчера сделать, – это немного улучшить цветовую схему FogBUGZ.
Это нормально. Все постепенно делается лучше. С каждым днем наша программа становится все лучше, и покупателей становится все больше, и это самое главное. Пока мы не достигли размеров Oracle, нам не нужно выдумывать грандиозные стратегии. Нам надо просто приходить каждое утро
и пытаться запустить редактор.
</p>

<p style="color: #333; font-style: italic">
Полный тест можно найти в книге Д. Спольски "Джоэл о программировании"
</p>


</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
