<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Dotted | PoetOfCode' Blog]]></title>
  <link href="http://poetofcode.ru/blog/categories/dotted/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://poetofcode.ru/"/>
  <updated>2014-12-28T22:44:13+04:00</updated>
  <id>http://poetofcode.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[PoetOfCode]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Прототип интерфейса Dotted]]></title>
    <link href="http://poetofcode.ru/blog/2014/05/28/prototip-intierfieisa-dotted/"/>
    <updated>2014-05-28T13:07:11+04:00</updated>
    <id>http://poetofcode.ru/blog/2014/05/28/prototip-intierfieisa-dotted</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://poetofcode.ru/images/dotted/01.png" alt="Dotted 1" style="float: right; width: 350px; margin: 20px;"/>
Недавно пришла идея насчет мобильных интерфейсов с крупными элементами для не слишком раборчивых в технике и современных интерфейсах людей. Главное требование к такому интерфейсу: крупные заметные шрифты и прочие элементы управления.</p>

<p>Но как заставить дизайнера или программиста не использовать мелкие элементы в интерфейсе? Я подумал, что самый оптимальный путь &ndash; искусственно уменьшить разрешающую способность экрана. Так родилась идея мобильного интерфейса <strong>Dotted</strong>.</p>

<p>Кстати, выглядит довольно приятно :)</p>

<p>Под катом еще немного примеров и некоторые размышления по реализации.</p>

<p style="clear: both;"></p>




<!-- more -->


<h2>Произвольные изображения</h2>

<p>Что касается вывода каких-нибудь сложных изображений на экран: они могут строиться на основе обычных векторных или растровых изображений путем закрашивания точек, укладывающихся в контур исходного изображения. Именно так я получил логотип Apple:</p>

<p><p style="text-align: center">
<img src="http://poetofcode.ru/images/dotted/02.png" alt="Apple 2"/>
<p></p>

<h2>Шрифты</h2>

<p>А вот всевозможные шрифты (цифры, символы, иконки и т.д.) можно построить и просто так на глаз, чтобы добиться нужной эстетики. Кстати, неплохо было бы подумать над простеньким инструментом (на JS?), который бы позволял рисовать и сохранять шрифты для такого экрана. Вот как стильно выглядят часы и, к примеру, уведомление о новой смс-ке:</p>

<p><p style="text-align: center">
<img src="http://poetofcode.ru/images/dotted/03.png" alt="Apple 2"/>
<p></p>

<p>Этим можно не ограничиваться. Бегущий текст, анимация, простенькие игры &ndash; думаю там много чего еще можно придумать. Кстати, такой интерфейс мог бы быть актуальным не только в мобильнике, но и в новых девайсах &ldquo;носимой электроники&rdquo;, типа часов.</p>

<p>Возможно когда-нибудь я возьмусь реализовать что-то подобное.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
